**三育基督學院**（Taiwan Adventist
College）是位於[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[南投縣](../Page/南投縣.md "wikilink")[魚池鄉的一所](../Page/魚池鄉_\(臺灣\).md "wikilink")[基督教會學校](../Page/基督教會.md "wikilink")，也是[基督復臨安息日會在全世界成立的五千多所教育機構之一](../Page/基督復臨安息日會.md "wikilink")。「生命關懷，誠信忠實，公義慈愛，終身學習」為該校[校訓](../Page/校訓.md "wikilink")。另附設有[三育高級中學](../Page/三育高級中學.md "wikilink")。

## 沿革

  - 1951年，在[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[臺北縣](../Page/新北市.md "wikilink")[新店市七張創校](../Page/新店區.md "wikilink")，定名為[台灣三育神道書院](../Page/台灣三育神道書院.md "wikilink")，隸屬基督復臨安息日會台灣區會，先招收預備科[中學新生](../Page/中學.md "wikilink")。
  - 1953年，改隸[華安聯合會](../Page/華安聯合會.md "wikilink")。
  - 1954年，改名[台灣三育書院](../Page/台灣三育書院.md "wikilink")，應教會之急需，增設專修科。
  - 1964年，經基督復臨安息日會遠東總會及基督復臨安息日會全球總會正式認可為華安聯合會之訓練學院，畢業生頒授[學士學位](../Page/學士.md "wikilink")。
  - 1967年，改名[台灣三育神學院](../Page/台灣三育神學院.md "wikilink")，以[神學為本院設立之中心](../Page/神學.md "wikilink")。
  - 1973年，遷院至[南投縣](../Page/南投縣.md "wikilink")[魚池鄉現址](../Page/魚池鄉_\(臺灣\).md "wikilink")。
  - 1980年，[屏東縣](../Page/屏東縣.md "wikilink")[高樹鄉三育聖經學校](../Page/高樹鄉.md "wikilink")（中學部）遷至魚池鄉，附屬本院。
  - 1981年8月，更名為三育基督學院，增設科系、興建圖書館及音樂廳。
  - 1991年6月，獲基督復臨安息日會全球總會教育部認可頒授文學士、理學士、神學士學位及兩年制和三年制相關文憑。
  - 2001年2月，中學部被[南投縣政府教育局核准設立為](../Page/南投縣政府.md "wikilink")[南投縣私立三育實驗完全中學](../Page/南投縣私立三育實驗完全中學.md "wikilink")。
  - 2006年8月1日，中學部由[中華民國教育部核准立案正式名稱](../Page/中華民國教育部.md "wikilink")[南投縣私立三育高級中學](../Page/南投縣私立三育高級中學.md "wikilink")。10月，順利通過基督復臨安息日會全球總會AAA教育評鑑。

## 歷任院長

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名字</p></th>
<th><p>任期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>柯德爾</p></td>
<td><p>1952—1959</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>李明道</p></td>
<td><p>1959—1964</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>曹俊凱</p></td>
<td><p>1964</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>巴千里</p></td>
<td><p>1964—1966</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>文嘉瀾</p></td>
<td><p>1966—1969</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>貝納恩</p></td>
<td><p>1969—1972</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>寧爾森</p></td>
<td><p>1972—1973</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>楊建生</p></td>
<td><p>1973—1975</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>紀萬鎮</p></td>
<td><p>1975—1977</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>呂俊明</p></td>
<td><p>1977—1980</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>徐精一</p></td>
<td><p>1980—1984</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>黃少輝</p></td>
<td><p>1984—1986</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>卓甫剩</p></td>
<td><p>1986—1996</p></td>
<td><p>第一次任期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>李博文</p></td>
<td><p>1996—1998</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>卓甫剩</p></td>
<td><p>1998—1999</p></td>
<td><p>第二次任期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>陳廣惠</p></td>
<td><p>1999—2003</p></td>
<td><p>第一次任期</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>卓甫剩</p></td>
<td><p>2003—2005</p></td>
<td><p>第三次任期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>陳廣惠</p></td>
<td><p>2006—</p></td>
<td><p>第二次任期<br />
現任</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 學院科系與推廣教育

### 學校科系

  - [雙語商務系](https://web.archive.org/web/20090226223345/http://www.sdatac.org.tw/each/each3.htm)
  - [健康促進系](https://web.archive.org/web/20090226221351/http://www.sdatac.org.tw/each/each5.htm)
  - [神學系](https://web.archive.org/web/20091211183958/http://www.sdatac.org.tw/each/each6.htm)
  - [英文先修班](https://web.archive.org/web/20090226223406/http://www.sdatac.org.tw/each/each8.htm)

### 推廣教育

  - 英文營
  - 體驗教育
  - 信徒宣教學分班
  - 華語教學中心

## 校友

  - [動力火車成員](../Page/動力火車.md "wikilink")[尤秋興與](../Page/尤秋興.md "wikilink")[顏志琳](../Page/顏志琳.md "wikilink")。
  - [奧威尼·卡露斯](../Page/奧威尼·卡露斯.md "wikilink")，台灣原住民作家，代表作為《[雲豹的傳人](../Page/雲豹的傳人.md "wikilink")》\[1\]。

## 姐妹校

  -   - [國立暨南國際大學](../Page/國立暨南國際大學.md "wikilink")
      - [長榮大學](../Page/長榮大學.md "wikilink")
      - [台南神學院](../Page/台南神學院.md "wikilink")
      - [國立高雄大學](../Page/國立高雄大學.md "wikilink")
      - [明道大學](../Page/明道大學.md "wikilink")
      - [國立台中科技大學](../Page/國立台中科技大學.md "wikilink")
      - [台灣首府大學](../Page/台灣首府大學.md "wikilink")
      - [真理大學](../Page/真理大學.md "wikilink")
      - [華梵大學](../Page/華梵大學.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -   - [太平洋聯合學院](../Page/太平洋聯合學院.md "wikilink")
      - [大西洋聯合學院](../Page/大西洋聯合學院.md "wikilink")
      - [西南復臨大學](../Page/西南復臨大學.md "wikilink")
      - [羅馬林達大學](../Page/羅馬林達大學.md "wikilink")
      - [澳克伍德大學](../Page/澳克伍德大學.md "wikilink")
      - [安德魯斯大學](../Page/安德魯斯大學.md "wikilink")
      - [拉西瑞亞大學](../Page/拉西瑞亞大學.md "wikilink")
      - [瓦拉瓦拉大學](../Page/瓦拉瓦拉大學.md "wikilink")

## 交通

**高速公路**：[國道六號](../Page/水沙連高速公路.md "wikilink")[愛蘭交流道](../Page/愛蘭交流道.md "wikilink")→[台14線](../Page/台14線.md "wikilink")→[台21線](../Page/台21線.md "wikilink")→瓊文巷→**本校**

**公路客運**([南投客運行駛](../Page/南投客運.md "wikilink"))：公車站牌位於台21線，步行約9分鐘。

  - 6666[九族文化村](../Page/九族文化村.md "wikilink")－車坪崙\]:
    九族文化村-魚池-**三育神學院**-車坪崙
  - 6667\[埔里－水里\]: 埔里-九族文化村-魚池-**三育神學院**-車埕-水里
  - 6668\[埔里－日月潭－頭社\]: 埔里-**三育神學院**-魚池-日月潭-頭社

## 參見

  - [台灣大專院校列表](../Page/台灣大專院校列表.md "wikilink")
  - [三育高級中學](../Page/三育高級中學.md "wikilink")

## 參考文獻

## 外部連結

  - [三育基督學院官方網站](https://sdatac.eoffering.org.tw)
  - [三育高中（附設國中部）](https://archive.is/20121222041625/http://ms1.taa.ntct.edu.tw/web/web/index.php)
  - [台灣基督宗教大學校院聯盟](http://www2.thu.edu.tw/~taicuca/chinese.htm)
  - [華安聯合會](https://web.archive.org/web/20071211165737/http://www.chumsda.org/chi/index.php)
  - [基督復臨安息日會全球總會](http://www.adventist.org)

[Category:南投縣教育](../Category/南投縣教育.md "wikilink")
[Category:台灣基督教學校](../Category/台灣基督教學校.md "wikilink")
[Category:日月潭國家風景區](../Category/日月潭國家風景區.md "wikilink")
[Category:1951年創建的教育機構](../Category/1951年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:基督復臨安息日會學校](../Category/基督復臨安息日會學校.md "wikilink")

1.